\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}

\newcommand{\todo}{\textcolor{red}{ToDo}}

%opening
\title{Bachelor Thesis - Brainstorming / ToDos}
\author{Jens Heinen}

\begin{document}
	\date{}

\maketitle

\section*{Allgemeines}
\begin{itemize}
	\item Tool zur Bestimmung des h-Index für verschieden Standorte
	\item vorrangig Informatik Standorte
	\item Quellen für Daten: \textbf{Google Scholar}, ISI, \href{http://www.webometrics.info/en/node/93}{Webometrics}
	\item Finde Paper, die bereits eine Zusammenführung des h-index für Standorte bilden.\\
	$\to$ A new methodology for ranking scientific institution J.F. Molinari, A. Molinari\\
	$\to$ Impact factor, h-Index kann aufgeteilt werden in $h_m$ als Impact Factor und $N^{0.4}$ als Populationsgröße
	\item \href{http://web.cs.ucla.edu/~palsberg/h-number.html}{Computer Science} $\to$ veraltet
	\begin{itemize}
		\item Online ranking zum Vergleich von h-index in Informatik
	\end{itemize}
	\item Bieten wir dem User eine Auswahl aller Informatik-Standorte in Deutschland / weltweit ? Oder gibt der User einen Suchbegriff ein, dessen Resultate dann prozessiert werden ? \todo
\end{itemize}

\section*{Technik / Implementierungsideen}
\begin{itemize}
	\item Programmiersprache: \textbf{Java} / C\# $\rightarrow$ IDE Eclipse, GUI $\rightarrow$ JavaFX
	\item Wie funktioniert die Websuche am  besten ? $\rightarrow$  Python
	\begin{itemize}
		\item Saarland University: Suche nach "cs.uni-saarland.de"
		\item Suche auf Google Scholar (mit Firefox, nicht mit Chrome) nach "cs.uni-saarland.de" liefert alle \textbf{öffentlichen} Profile der Informatik-Forscher an unserer Uni
		\item RWTH Aachen: "informatik.rwth-aachen.de"
		\item \href{https://scholar.google.com/citations?mauthors=cs.uni-saarland.de\&hl=de\&view\_op=search\_authors}{Suchlink Uni Saarland}
		\item Ersetze \textit{mauthors = } durch Webadresse der Informatik Fakultät des Standortes
		\item \href{https://scholar.google.com/citations?mauthors=cs.uni-saarland.de\&hl=de\&view\_op=search\_authors}{https://scholar.google.com/citations?mauthors=cs.uni-saarland.de\&hl=de\&view\_op=search\_authors}
		\item Für Personensuche: <a href="/citations?user=\textbf{lWMIeCAAAAAJ\&amp;hl=de}">Holger Hermanns</a> Fettdruck in obiger URL einsetzen
		\item \textbf{Problem} MPI-Inf unf MPI-Sws sind mit "cs.uni-saarland.de" nicht zu finden $\rightarrow$ extra Suche nach "mpi.inf" und "mpi.sws"
		\item sollen MPI extra gezählt werden ? MPI-Sws hat einen Standort in Kaiserslautern und einen in SB
		\item \href{https://scholar.google.com/citations?view_op=top_venues&hl=en&vq=eng}{Google Scholar Übersicht nach Fachrichtung}
	\end{itemize}
	\item html-Code aus GS Suchergebnissen filtern
	\item Abfrage des Users nach Standort, vorrangig Ergebnisse Saarbrücken!
	\item auch Einzelresultate der Forscher sollen angezeigt werden.
	\item Wie die gefundenen Daten speichern ? 
	\begin{itemize}
		\item Datenbank  MySQL/ PostGreSQL $\rightarrow$ Overkill
		\item Eine Excel-Tabelle sollte ausreichend sein für einen einzelnen Standort
	\end{itemize}
	\item Wie oft sollen Daten geupdated werden ?
	\begin{itemize}
		\item bei Programmstart
		\item einmal die Woche
		\item einmal im Monat\\
		$\rightarrow$ Orientierung an GS Update-Intervallen
	\end{itemize}
	\item Welche Daten müssen gespeichert werden ?
	\begin{itemize}
		\item \textbf{h-Index}
		\item Gesamtzitate
		\item g-Index, versch. andere Indizes
	\end{itemize}
	\item h-Index neu berechnen oder von GS übernehmen ? $\rightarrow$ \textbf{übernehmen}, da der Wert der aktuellste sein sollte.
	\item \textbf{Untere Grenze}, damit Personen weiter analysiert und in Statistik aufgenommen werden ?
\end{itemize}

\section*{Vergleich mehrerer Standorte}
\begin{itemize}
	\item Vergleich der Standorte nach h-Index, aber auch anderen Kriterien
	\item User bekommt eine Übersicht angezeigt, die den h-Index des Standort, aber auch der führenden Forscher enthält
	\item Durch Verwendung von Excel-Tabellen reduziert sich der Aufwand des Standortvergleichs auf Excel-Verarbeitung
\end{itemize}

\section*{State of the Art}
\begin{itemize}
	\item Was gibt es schon? 
	\item Paper zu aktuellen Projekten
	\item \textbf{Add-On} für Google Chrome, das jedoch nur stupide sucht und zusammenrechnet. Wir wollen nur wissenschaftliche Paper. Dieses Addon zählt alles, auch Aritkel über Uni Saarland mit Erwähnung von Profs.
	\item \href{https://scholar.google.com/citations?view_op=top_venues&hl=en&vq=eng}{Google Scholar Übersicht nach Fachrichtung}
\end{itemize}

\section*{Projektverwaltung}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Maven}
	\item POM-XML
	\item Unit-Tests
	\item GUI $\rightarrow$ JavaFX
\end{itemize}

DBLP!!!

untere Grenze  mit $h^2$ index kein problem

\end{document}
